# Документация к проекту #

### В данном проекте используются несколько технологий: ###

* Node.js
* "Чистый" JavaScript
* SCSS

* Foundation - в качестве fronend фреймворка
* JQuery
* Socket.io
* VIS
* Google Maps API

(Полный список зависимостей см. /package.json)

### Объяснение выбора технологий###

В качестве backend платформы был выбран Node.js потому что он наиболее привликателен с точки зрения создания асинхронного проекта.
На frontend`e мы используем JavaScript для динамического отображения полученных данных.
Таблицы сталей мы решили создавать с помощью метаязыка SCSS. Данное решение было вызвано тем, что он позволяет гораздо легче создавать масштабируемые таблицы стилей.

### Как это работает ###

Основной файл проекта - app.js. Основная директория проекта - /public. 
При подключении пользователя к системе, он автоматически подключается переводится в WebSocket режим работы с сервером. Дальше все общение происходит путем передачи "туда-обратно" данных в формате JSON. 

Все данные по загрязнителям взяты из свободного доступа - https://data.danimist.org.ua/dataset/zabrudnjuvachi/resource/1dddaae3-bfa0-43c7-becd-69a33782c5ce с помощью внешнего API сервиса.
Благодаря данным, полученным из data.danimist.org.ua и Google Maps API, происходит получение сервером координат места. Впоследствии эти данные структурируются и отправляются клиенту. 

Скрипт, в котором описан "слушатель" входящих сообщение, принимает эти данные, обрабатывает их и выводит их на экран

Команда EcoCitizens, 2016